[戰鬥英雄舉世無雙] 十二月二十九日沙田十場賽日討論區

大師級

其實今日冇乜點爆過冷 不過最熱門嗰啲死晒

天地人依家跑乜撚呀陣間又無力

重心分析
實力馬都排內檔 唔需要想太多諗其他馬
1檔會放 5檔會放
2檔大樹遮陰 望W
3檔問鼎高峰可以望P
4檔機會比2檔差 始終會有機會跑後一格
/

1選大師級-
2選知道必勝
3選一拍即合
4選問鼎高峰

莫雷拉撚足全日

留意到賭波馬老死想靜靜地贏

莫雷拉 大仆街

問鼎高峰超好分！！！

今場雷神了 wp all in

貓爺 仲一唔一棍 一插即入

我的國跑第四好啦

在香港一哩錦標之後，大摩亦曾透露，雖然一連三仗跑第三，但以一匹七歲馬於高水準賽事連場拼搏，每場都係以不足兩身位分勝負，對於馬匹戰鬥力，依然抱有一定憧憬，稍作休息重新部署，今日開始快試積極砥礪，而且已經鎖定下月19日舉行的1600米G1董事盃，作為國際賽後復出首個目標。

美麗傳承

告仔加州系有四隻 咁多隻都認唔晒on9

想反潘

加州再豫？

賭埋呢場2019戒賭谷草

佢馬房好似有8隻 認都認唔晒on9

6 8 9

12 p

何妖騎王點頂

1-4,8

64

楊明無左沙拉後無咩贏馬

仆街無睇名

1-4

10

牙國D飛咁撚勁既屌

姨丈 多寶 明雋 銀晉 凱歌 雷電 得迅 嶺域 神箭 更好

群駒密攏

就試我頓

牙國d飛傻撚左

心靈天地人

楊明綸係到望咩

是晚笑話 阿奠

反左潘 戒賭88

我的國win
好在補個win
何妖騎王jump

方仔擺明想撚狗啦 不過w唔到

大師級連P都冇，屑

利敬國3WIN,巴度3WIN 瘋了

紅星留到咁後做乜鳩

天地人唔叻我講左幾次

屌 我頓個w咁就無咗
車咗wp

雷神咁樣玩野真係冇聲出

跑咩？

屌你老母楊明踚

薛恩好騎手

雷撚足全日 笑撚4

揀咗大師級做膽jumped

位置 9 場 5 奇妙星 $5550

屌 無仇報

屌你老母我的國 殺撚咗何妖騎王

知錯了

知道必勝咁撚勁架咩
買親都埋唔到尾
今場咁快一放到尾

屌雷狗真係全日唔去

屌你老母輸到得返80$先勁中

無補到

殺撚左我何妖28倍，仆街利狗國

阿國有無咁撚勁啊，咁樣湯我何妖騎師王

谷草俾狗賭

本來見佢跟住潘狗跑跑下內欄包尾

A欄 不嬲係咁

而告東尼拉完頭馬，喺馬主面前同何澤堯講：「呢隻打吡馬嚟架，打吡你跑啦！」

呢一刻好想戒
但講完自己都笑左

已經唔係步步友個年既雷神了

何妖騎王哭喪區

天地人累?

雷0win
巴利3win
Cls日

which

去完日本之後

咁樣玩鳩何妖

佢廣東話都幾好

3分鐘後有英超，賭仔講戒賭is bullshit

真係唔明知道必勝大熱仲要一放到底成功 屌

飛到馬到

D飛有哂啟示，但係真係覺得隻馬唔叻

巴度點解

仆街買咗連羊

今日唔買雷狗 可以慳返幾多錢？
吸飛吸左幾多場

屌呢隻閪馬上場閪撚到

即刻整條過關先

之前去跑馬地幾次擺明想恰人廢點知跑極都係近
今場段段快一放到底

去日本前真係開始變質 已經唔係我認識既雷神

轉場！

1檔a欄 你睇下威先生 海之濤幾大威力

一拍即合都好強

尾場牙國又救我一命

估唔到冇馬燒佢，諗住潘頓會拍放，點知快都唔快下

蘇笑西仲廢過李寶利，躝啦

八卦試閘順到 係咪要出了

呢隻閪人又係去馬先駁
唔去就遊馬河

心繫架妹

佢跑谷草多數瞓緊

陷家鏟中既陷家鏟

【戰況R8】告東尼：呢隻馬打吡何澤堯跑！

香港打吡蕭家咁多年都恨贏，但就始終未贏到，上屆「夏威夷」咪就係差少少得亞軍囉，嚟到今年，呢件紅黑綵衣新貴「孖寶兄弟」，曾經喺英國摘下表列賽，亦喺英皇愛德華七世錦標G3拚近第四，被幕後寄予厚望呀，結果呢匹「皇僕」子嗣今晚出戰二班谷一哩，在何澤堯胯下排1檔攝內欄一攻而破，87分三歲北半球馬可以一出即爆11倍，質素更係高喇，而告東尼拉完頭馬，喺馬主面前同何澤堯講：「呢隻打吡馬嚟架，打吡你跑啦！」Win神當堂即刻定晒呀！至於蕭百君話隻馬初出跑谷草1650米都跑得好，表現真係好滿意，佢當然想隻馬可以繼續進步，因為買返嚟係想跑打吡，之後嘅部署就交晒畀告東尼咁話。

至於是場跑第二、三名，就係25倍冷門「合拍威龍」同「健快聯盟」，而雷神有飛馬
「星運明爵」又係跑到三甲不入！

咁咪好幸福，又金鎗又孖寶兄弟

我最後買左一拍即合wp 一拍即合膽拖中明駿pq
我覺得頓個位都算靚 但比知道必勝抵制步速再彈甩 估唔到無馬燒佢

六十唔到2000掛

呢隻馬1000唔撚夠快 死推先放到頭

隻馬燒就88

就算係一哩馬都好，一隻中距離一隻長途，進軍大賽拎G1有望

我大師級WP，QPQ膽拖明駿潘頓
本身諗住潘頓唔燒，雷閪點都燒
結果真係D飛係真飛收哂柯打唔比燒

1檔都預佢放，係唔知雷閪今日做乜死都唔放

天地人啲飛都知讓曬路 知道必勝都知啲飛一定放到
我頓嗰隻預佢係大師級個位 懷疑大師級跟前一格 返嚟衝唔起
不過賭馬真係鬼

星期日又見到朝五晚九

練馬斯好日都唔出隻勁馬
實推佢跑打吡

【戰況R9】巴度3W成跑龍套 利敬國先係是晚男一

拆禮物日尾場賽事開出大熱門，利敬國策騎「知道必勝」一放到底，個人大演帽子戲法，加埋兩全晚兩個亞軍，以48分後來居上做埋騎師王，如果馬迷買咗同樣交出3W嘅巴度真係冇晒計了。今場跑第二名為潘頓「一拍即合」，串成9.3倍大熱Q。第三名為落飛嘅「明駿之星」，「大師級」跑第四。

沈集成話「知道必勝」前仗跑同程全程走三叠都跑第三，上次諗住縮程蝦對手弱，點知放得太急，可能依家跑1200米先好。「知道必勝」上季閹完之後需要一段時間回復，依家踏入正軌，加上今仗有1檔之助，所以重開勝門。

希望牙國以後場場都正氣啦
走左杜友傷左黃俊真係唔知點賭
得何妖係正氣同有賠率

金鎗六十真係唔似2000馬 反而幸福笑容似wor
威哥真係唔好咁啦

雷神咁做先岩架 成日開熱門賭條撚咩

Shit恩真係屌你老母
如真如假4檔3疊
柒過李匪

大家估下陳蛇禮拜日有幾多隻馬騎

冇啦大師級2檔出閘又爽，焗跟呢個位
騎落去冇係失望，不過都跑岩哂，冇得賴
要做馬既，雷閪16蚊20蚊W就開個P比你
有3倍就第4，冷D影都冇，計馬都哂氣

4隻啦

所以形勢算係我計既第一樣野 有啲馬都唔知佢係咩位 點賭
所以好少賭牙街 上次一棍神火都算破例

本來連登一開壇既時候就做馬 po cd rom, 但今日真係忍唔住註冊
俾欄主圓跣到一獲金
佢老味方 69

睇賽果陳蛇鑽石達人笑到仆街

平心而論 精彩飛動好想去 但隻馬唔fit
之後嗰啲擺明撚狗留返尾場換倍率落一拍即合到

今季我著重睇王牌保護權，睇部署好過睇隔夜飛

6.5
好計擺明減分
星運明爵唔好彩遇到雷閪跑假

拖到包尾 轉彎啤酒園 過終點就撻得著

得到咩心得

頂盡3隻

Ok
即係下次換人跟進得

落班放個牌仔賣茶葉蛋呀婆都知想點啦 走去12 12 8

預計出唔滿額既賽事 / 贏完馬再打王牌，心態上係想搏
今日本身睇好情趣，扎西同健快聯盟
結果都跑到D 3344

之前吹水個d都中左
Keep住心靈投注先

不過趁當fit既時候搏得就搏 再出打牌都似
情趣2200真係唔識

忍到手心靈投注真係好

紅粉彩影谷草試準又跑返泥地

韋利安快啲死，扮撚晒美斯咁底線cup波

錯post

精彩飛動搏失就算啦
本來諗住boxing day 會開方69三寶, 點知已經放緊假
見好計隔夜有1x倍以為會偷雞, 點知臨場回到2x倍就知收皮又唔見飛雲騅落班
星運又搵莫雷拉熱倒, 然後下場冷去

買完安定繁盛就唔得閒睇 一睇番啲賽果咁樣

去馬會del左個ac咪得
中到mario broa同估到一拍即合剩係可以做腳
不過揀左明駿做膽

巴基之星停左呀！

當年

其實賭馬有咩咁吸引 點解賭仔明知死刨爛刨都唔會夠d馬主大鱷玩都仲要去入錢

扎西德勒廢馬，改名未

幾分鐘就有結果，估中冷馬有成功感

你賭耐D就會明

巴基之後最呃錢既馬

卜mark左
每逢星期三我就睇返哂 賭賭賭 好撚喜歡allin

其實估中已經開心
冷熱都係一樣

我了

第8場抵你中

巴基之後再無話題馬

改西夏之王

哇屌 勁撚到

當壽臣冇到呀

Lm

金銀城 齊齊上 大自然 小妹專捧弱馬

第8場比佢買中
抵佢嬴

入到直路就會好刺激
你買放頭就想佢頂住 買後追就想佢撲埋嗰一兩步

泥仲好過谷，谷草成日群駒密攏，賭運多過賭馬

其實馬真係好難過關 位置q都係咁話
今日玩左成晚先中得果兩條位置q
其實點樣買先最抵玩

谷好好賭 你計得到邊隻買守到好位都掂

泥都係賭運中冷腳

戒賭

拿蛇之前中果條幾千蚊單t玩完未

明駿之星次次都好分又準繩
今季長買佢p都可能執唔少

拎哂錢出黎
然後DEL APP
DEL戶口

遠離賭博

雷神變聖誕老襯 輸馬迷8,300萬W！

今晚捧雷躉過黑色聖誕呀！手握超重兵的莫雷拉，騎師王開飛賠率1.28倍，賽前同你講佢一隻W都冇，你都唔信喇，但Sorry，跑完今晚九場佢真係一場頭馬都冇，輸得最甘有2倍「扎西德勒」、1.5倍「偉大勝利」、2.3倍「安定繁盛」、2.5倍「智力寶」、其中「偉大勝利」孭住千六萬W飛最終跑第三，捧場客真係嗌晒救命！雷神近幾季聖誕賽期頭馬已經係每況愈下，到今年「終於」派蛋狂輸馬迷8,300萬W，佢個心係咪放緊聖誕假而大家唔知呢？

都係當玩下姐

今朝掉低完3關中兩關
但唔敢買獨贏 洩哂

分下餅仔都好

新駿明珍寶

雷神係廢左定扮廢

垃圾

【賽後報告】唔止罰六日！豐豐再同安仔有肢體碰撞！

今晚聖誕拆禮物日，騎師間有火花擦出呀，第五場喺騎師室內，史卓豐有不恰當行為，佢同田泰安有肢體碰撞，結果畀競賽小組罰咗三萬蚊！究竟咩係「不恰當行為」同「肢體碰撞」？真係要大家畀啲創作力量同幻想喇，但會唔會係之前賽事途中，兩位騎師有碰撞而起？第三場安仔騎「靚紫荊」喺早、中段同豐豐隻「一舖成名」行拍拖行，居內欄嘅安仔「靚紫荊」有幾次想走出去生位，豐豐「一舖成名」係都頂住佢，仲撞到安仔勒避添，唔知係咪就係兩人衝突嘅導火線呀，咁啱史卓豐就係呢隻「一舖成名」被競賽小組判不恰當策騎 ，跑完1月8日後重罰6日(1月11至1月29日)停，都真係幾大獲呀！

另外薛恩尾場騎「明駿之星」犯規，罰停2日(1月11及1月15日)，另罰款一萬元。

賭親都輸真係搵你賭

皇天贏磅數喎

力王真係笑撚死左 部能搞笑呀

札西廢馬場場無場場都咁熱 唔知d人諗乜

好撚心痛，中埋就50萬

I福威勝果場有啲慘

雷狗1win都冇

捉金皇第四，如真如假又第四

記住谷草的教訓，以下呢16隻馬得一WIN

潘呢日反而冇中招 佢呢堆馬係真係有明顯過熱
玩到尾場都開隻轉數高俾你追返些少

睇完重播 牙豐想搵遮擋 入面田雞死要走二疊生位 牙豐直頭食左佢位撞佢入去拎遮擋 田雞又死要頂鳩住個位唔要欄

私人恩怨多

笑死 係咁想出 係咁撞返你入去

記住那谷草仆街的教訓 回頭走輸撚晒

留意番 第4場榮惑都係前後腳 冇睇有冇互屌

一般事項：小組聽取了田泰安作出的一起投訴，內容有關他聲稱與史卓豐在第五場後於騎師室發生爭執。
小組聽取了田泰安、史卓豐及黃皓楠的證供，黃皓楠在所聲稱的事件發生時位於附近。
其後，史卓豐承認違反賽事規例第155（5）條有關不適當行為的規定，其不適當行為是他於上述賽事結束後引發與田泰安的肢體衝突。
史卓豐因此項違規而被罰款三萬元。

過兩日湛江最醒又跑

證明一樣野
至少有兩個派別係度分緊餅

無限體力

「耀滿瓶」推出紀念精品

日本馬「耀滿瓶」（見圖）於本月初由莫雷拉策騎，輕易勝出浪琴表香港瓶，為了紀念此場重要勝利，其馬主團體Silk Horse Club與商業機構合作，推出多款紀念品，例如在他們的官方網站，推出Guo禮品卡，卡上印有中文「耀滿瓶」和「第二十六屆香港瓶」等字眼，另外網站還有「耀滿瓶」的電腦滑鼠墊和杯墊出售，有興趣馬迷可以自行登入網站選購。

可能陣間出排位前就退出，成日都係咁

新馬錦標跑頭場

我排8檔，可以走生位

蘇兆輝 常感恩

世界首映何妖

頭場係咪100% 2 3Q

陳蛇有得騎到第9場 唔洗騎完頭場收工不過都係得3匹座騎

邊個估中陳蛇三場

我陳

希蛇啲馬成日抽大外檔

唔通陳蛇真人有上連登

千金不換

仲要靠淒涼佬施捨兩隻過佢

陳蛇應該去唔到5磅仔就被狗會踢走做騎馬人

貝蛇邊隻送行馬

頂左唔長進騎馬人個位

減分馬都唔益佢

拉士一日都係得三隻
英明勇將有機既，威哥醒比佢，果場啲馬唔算叻

告仔生日就孖寶兄弟
依家到神仙生日

佢師傅對上一隻係咪繽紛遊戲

係，上星期六
其實全哥係咪已經將佢放置play

其實陳蛇搞成咁佢都好大責任

佢有幾多料 全哥點會唔知

啱既
一開始應該推多啲機會馬比佢發揮練下啲實力，打起自信心，唔係騎埋啲繽紛遊戲減分馬

全哥自己都係騎功廢 有咩可以教到佢
跟13少就最好

我頓 旺旺龍 14檔

又真
陳嘉熙真係無咩進步

原來孖寶兄弟得一千磅
真正長途馬款

第六場 方蛇仲追唔追寶尾架

咪一鳩樣.jpg

抽大外檔仲好，唔洗攝位，橫掂都九成飛出去沖

旌暉史卓豐

呢場佢有咩追

屌！皇天

可能陳sir手足黎無時間練習

唔係啦佢都好多機會馬騎但跑成點有眼睇
不過全哥自己騎功都唔掂教唔到佢野就真既

美麗滿載比巴西蘇攞咗
我堯

等睇又輸

不過尋日佢輸果堆大熱多數本身隻馬都廢

陳蛇最大機會係加州明雋
實磅113佢肯隊上去放就得

貓蛇 牙瘋騎上名率好高加

一般事項：小組聽取了田泰安作出的一起投訴，內容有關他聲稱與史卓豐在第五場後於騎師室發生爭執。
小組聽取了田泰安、史卓豐及黃皓楠的證供，黃皓楠在所聲稱的事件發生時位於附近。
其後，史卓豐承認違反賽事規例第155（5）條有關不適當行為的規定，其不適當行為是他於上述賽事結束後引發與田泰安的肢體衝突。
史卓豐因此項違規而被罰款三萬元。

給我往死裏打

定係隻馬想上1400
華商會杯何妖有金槍六十

放應該唔難係驚埋唔到尾

隔得咁近

一世都記得港澳盃個發揮
今次比佢一個機會帶罪立功

皇天夠鬼力架打咩

川河系終於有新馬試閘

幾時比返隻13

帝豪福星依場應該要證明自己
不過咸成真係信唔過 早日轉倉啦

計磅數係日日精彩 冇人燒佢既贏左8成
旌暉同姨丈拖埋

個系跟開方仔好難會轉 又唔係咩大馬主系
反而跟開大摩個班睇下季跟希斯定十三

我會揀仁者荃心 隻馬咁fit 趁勇去盡
再揀暉同常感

齋計同忠心勇士埋Q好難唔要淫姐全身

常感恩又係好大進步
望下阿蔡練美麗滿載同大摩練常感恩
更加顯得咸成垃撚圾

用鞭格劍

其實細告認唔認得晒咁多隻加州

我都覺跟前個堆應該返哂黎
跑直路賽冇得轉彎冚

嗰鋪常感恩最後150先望空

日日精彩，初出郭能果場田草1000，有D擔心

隻馬拉住就會贏 一俾就輸

只知道感覺史卓豐，澳洲佬無個好人

有隻加州分左俾高佬新
應該係收唔哂

全倉70個位 有10隻加洲

可能係死鬼梁校長交帶落後人要盡量支持淒涼佬

有D加洲都幾水,細告都照留

加洲系幾時出返隻級際馬

留意下加州得迅
呢隻好撚靚仔又大隻

快買蒙柒雷
就入

高伯新果隻大帝好似都唔錯

日日精彩唔知有冇1000前速仲要隻馬唔騎得
博佢唔存在好過

由2020年8月1日起，新馬的首度評分，以及於讓賽和新馬賽的分齡讓磅將更改如下。

由2020年8月1日起，在北半球出生的未嘗出賽自購新馬及國際馬匹拍賣會新馬，所獲得的首度評分將為五十二分。所有先前獲得首度評分五十七分的北半球出生自購新馬及國際馬匹拍賣會新馬，若於2020年8月1日仍未嘗出賽，其評分將被調低至五十二分。

與此同時，由2020/2021年度馬季開始，北半球三歲馬現時於1月1日至7月16日期間競逐讓賽時所獲的五磅分齡讓磅將會取消。

南半球出生兩歲馬在新馬賽事中所獲的分齡讓磅將由現時的九磅減至五磅，與兩歲馬現時在讓賽中所獲的分齡讓磅一致。

榜首騎師莫雷拉在接受新報馬經訪問中，炮轟田泰安和蘇兆輝等人，稱他們就是馬場更衣室的毒瘤。
莫雷拉談到：「如果你作為榜首騎師，你本應該感到高興因為這是一種榮譽，你可以帶領香港賽馬不斷前進，你就是馬壇領袖，但是我從來沒有享受過這樣的待遇，馬場有太多超級騎師他們騎馬都是以我為主，更衣室經常發生矛盾，開始我還試著去阻止，後來他們直接叫我閉嘴，我根本感覺不到自己就是榜首騎師。」

莫雷拉:「在更衣室田泰安常常痛罵一些年輕騎師，這在正常不過了，不過也有騎師被激怒的時候，記得在一場五班賽過完磅的時候，田泰安陣上走位很不自在，回到更衣室用水瓶怒砸一位才上陣沒多久的見習騎師陳嘉熙，當時很多騎師都已經無法容忍田泰安的所作所為，在加上那些常被他欺辱的球員無法阻止一幕發生了，至少有10人群毆了田泰安，你可以想像被10人群毆的滋味，在一旁的史卓豐更是拍手叫好，不停大喊：『給我打，把他往死裡打！』當時蘇兆輝、何澤堯這兩位大佬並沒有參與這次毆鬥，他們也沒有阻止好像一切與他兩無關。」

莫雷拉：「當發生那件事情後，田泰安的更衣櫃多了一根鐵棍，我想他是用來防身吧，在2019年國際騎師錦標賽田泰安正是用這根鐵棍報復了史卓豐，在第九場結束後，所有人回到更衣室，史卓豐諷刺性說道：『國際騎師錦標賽冠軍，明天我們就要回家了。』」

「蘇兆輝臉色僵硬但並沒有回應什麼，只是默默的走出更衣室，這不像蘇兆輝的性格，果然在蘇兆輝再次回到更衣室的時候手裡握著一根木棍，在史卓豐毫無防備的情況一棍打下，史卓豐挨那一下著實不輕，趴在地上痛苦的抬頭才看到是打他那人正是蘇兆輝，不等史卓豐起身，蘇兆輝又是一頓亂棍爆打，史卓豐在地上滿地打滾不停求饒，在一旁的田泰安可不會放過這樣的機會不斷說道：『田泰安，打狗，用力打，往死裡給我打，打狗怎能少了我。 』」

「田泰安的防身鐵棍終於派上了用場，可惜一棍下去史卓豐就昏死了過去，打的興起的蘇兆輝怒了，朝著田泰安吼道：『這下還還怎麼打，你該滾一邊去！』田泰安不甘示弱：『你在說一遍，有種你重複一遍！』蘇兆輝沒有在回應田泰安什麼，如果田泰安手上沒有鐵棍那麼他們肯定會打起來。當時我身邊的黃皓楠嘴裡不停的說：『瘋了，瘋了，都已經瘋了。』」

馬會幾時出嚟澄清

冇更衣室大佬潘狗 扣五十分

即係三北下半季冇減磅 新馬賽兩歲變減五磅

咁萬一假設如果有兩歲北半馬進度好好 係咪都冇得出 要得一月一轉咗三歲先出得

事後過關飛狗賭咩事咩
祝你地買win影相跑第2
買Q跑1.3
買PQ中腳唔中膽，膽跑第4，互串鐵角就跑3.4.5
3重彩4重彩單T4連環
全部差一隻呀屌你老母臭閪

呢排多好多事後飛

成日撈亂追風絕影同御風超影
發財福星係咪100%

仲要好多都未撚見過，見到有人po啲事後狗又跟住po
呢啲人真係祝佢輸到仆街都唔過份

我成日撈亂贏科超影同騰龍超影

又雕塑家又教堂峽谷
淒涼佬嗰隻仲要兩歲贏G3

記得當年皇天騎topfit既旌暉亂跑一通
先有皇天擊殺

場G3似二班賽

我已經對賽馬意興闌珊
鬥唔贏班小畜生大畜生

賭乜都係架啦 睇開D 10蚊WP每場參與下幾舒服

賭馬輸完想搵波追數 結果輸撚埋
無限loop

叻廐

有冇人知道支那澳門氹仔馬場播外國馬會唔會開門

唔好諗呢d屎橋
限自己注只會更難中 到時都係要加注去追數

但係又要繼續賭
賭仔真係賤過雞

我係新手，想問下大家尋日d馬算唔算特別難？我刨足成個下畫一場都唔中

你為賭錢賺大錢 我只為娛樂

中到咪易 中唔到咪難

刨下騎練配搭同睇下個日跑道形勢算啦
就算度到隻馬topfit或者有虛分 咁啱個騎師個場柒下柒下 真係點度都係冇用

希望你保持到 如果係為娛樂 我唔會選擇賭馬

賭波我只係賭自己睇開個隊

天地人唔放 龍城勝將猛對

咩跑道形勢都無撚用啦

刨得多就輸得多 睇馬名啱心水就佢啦

福威勝唔走 精彩飛動唔走 內檔慢閘
快活谷拉馬易到

禮拜日可能落大雨

如真如假4檔3疊

著名馬評人方Sir（方駿暉），原名劉志強，1989年由中學老師轉戰馬圈寫馬經決意改藝名，得到做EO的太太給予意見，第一姓劉要改，因為馬迷最怕收「流料」，他立志在圈中方正不阿，於是改姓方，84年中大崇基畢業屬「駿」社，又盼望日後如日光一樣發光輝，於是選用「暉」，這便是方駿暉名字的由來！

由教育界跳進馬圈最大分別是什麼 ？「都是一樣 ，一樣誤人子弟，哈哈﹗實在我非常信服我的超級偶像哲學家李天命所言，只要在自己的工作範圍內做好自己的角色，做好了影響其他生命便是哲道行者，正如甄子丹在《葉問》電影中所說，社會地位有高低，但是人格無高低之分。做好馬評人等於工程師、法官一樣，我會在電視節目中評馬，亦會講如何理性參與這個遊戲，順便講一些人生道理。希望馬迷懂得獨立思考，是其是非其非地去分析賽事。」

方Sir最欣賞的馬評人是張基、張福元，特別欣賞和學習董驃叔講故事的功力，生鬼有趣，可惜自己學不來。不過他也總會記得南海十三郎對唐滌生所講的一句說話「學我者生，似我者死」，最重要有個人風格﹗要數他最喜愛的騎師就是雷神莫雷拉，雷神對馬匹非常熟悉和愛護，策騎指令總會令馬匹非常舒服地飛馳。除了騎功犀利之外，他做人處世的態度非常謙虛和友善，所以很多馬主都樂意將馬匹給他策騎。

至於方Sir最欣賞的馬匹是上世紀80年代的「金蘋果」，此馬輸在起跑線由低班慢慢升班，牠愈跑愈準繩，起動快、均速好，忠心出賽。當年他買中了，彩金讓他八個月不用供樓！方Sir力言，「金蘋果精神就是永不言敗，晒香港人﹗」當馬評人有壓力，因為受歡迎的馬評人都是要表達能力強和預測得準確，他漸漸學會了用平常心面對！「人生不如意事常八九，馬場不如意十場八九，所以一定要用智仁勇的精神去下注，不可以孤注一擲， 跑馬講機率，命中率+賠率+注碼，一定要量力而為，選擇是否值得博的，是否高過馬匹的機會率，這是好玩的遊戲，有可能回報的遊戲，必須節制地參與。」

方Sir除了愛馬，也愛聽歌，他最喜愛的歌手是閻奕格，以前希望她快快走紅，現在希望她經歷了人生的一些起跌後歌聲更動人心弦。這位感性的大男人談起他的感情世界，透露初戀情人並非他的太太，話說中五那年在圖書館發現這名憂鬱的女孩，開始單戀......飲恨多年來交往談天一次手兒也沒有拖過。升大學後的某天，女孩問︰「為什麼你的大學同學都當我是你的女朋友，我們只是普通朋友啊！」這一句說話傷透了方駿暉的心，當晚在中大宿舍門外整晚狂哭。

後來他發現中大同學brother中，有一好女子Lisa，機不可失，開始教她打乒乓波，最打動他的就是那次贏了馬，請女朋友到雍雅山房拍拖吃飯，女友竟選上全餐牌最便宜的菜遠炒牛肉，於是他認定了Lisa是好老婆！更披露在他新婚之時，苦戀的女友突然致電給他約會共進晚餐，翌日早上又再來電，太太立即查詢到底你昨晚做了什麼？他深明此段是wrong timing的感情，他立即揮慧劍，因為他最愛的就是Lisa要愛她十萬世！

方Sir的經歷使我想起了一句說話︰「好的選擇總是有很多，但你要選定一個，然後忠於它，讓它成為最好的選擇﹗」原來事業和感情都是一樣，恭喜方Sir您都一一做到了﹗

我用左好多時間上網睇賽事片段，星島貼士，跑完馬有一陣空虛感覺，輸錢仲要嘥咗成日

太陽戰馬5檔三疊

做老師做撚到講馬
害死班年輕人
仲要燈

「人生不如意事常八九，馬場不如意十場八九，所以一定要用智仁勇的精神去下注，不可以孤注一擲， 跑馬講機率，命中率+賠率+注碼，一定要量力而為，選擇是否值得博的，是否高過馬匹的機會率，這是好玩的遊戲，有可能回報的遊戲，必須節制地參與。」

佢個陣教個啲學生而家都四張幾喇

三十秒就屌雷神

雷神俾佢燈到人唔似人

而家睇賽果

又講體力問題 隻隻馬都攰架啦

方蛇公開道歉谷草成績欠佳

洗唔洗賠埋條命比你呀

刨兩三場玩下算啦 谷草都最少跑8場 閒閒地幾十隻馬邊度得曬

又叫馬迷多多包涵

又講自己中學教書

如果方蛇繼續教書冇去評馬
份糧加公積金實夠佢下半世唔駛愁

叫人唔好人身攻擊，係咪琴日俾馬迷屌佢燈呀

迫害馬迷同害人仔女二選一

而家一年中幾次三T仲搵得多

不過八十年代啲中學生都入馬會架啦，學生=馬迷

今日唔係副校都校長級啦
可能有份進理工勸學生自手

未跑就gel 哂頭及時行樂如真如假一拍即合

睇完賽果更加無癮
場場都有熱門跑錯 賭飛機咩

追寶尾都追到破產啦佢

如真如假可以無P真係賭條撚

呢到多唔多人中學開始睇馬

同柒方一齊賽後檢討

見佢場場聲嘶力竭鄧佢慘
都唔知班畜生造馬定真係弱智 個個賽日都唔識步速

推

攞埋王者再現嚟bin郭能

如真如假問都唔駛問都on99

利申無買

起勢分 分撚到p都冇

假馬騎師搏打疊 馬會話唔洗問你都知咩事啦

大震撼個第二都加兩分

買左佢win , 無補P

呢個閪人要半冷馬著燈=去
好撚多隻都係咁

及時行樂快閘捉住走死位變奏唔出嚟跑第三殺晒六環彩同正Q，拉馬易到

【北半球限定】新馬下季插班由57分變52分

評磅、賽事策劃及國際賽馬事務部主管紀禮澤今日公布，由2020年8月1日起，在北半球出生的未嘗出賽自購新馬及國際馬匹拍賣會新馬，所獲得的首度評分將為52分。所有先前獲得首度評分57分的北半球出生自購新馬及國際馬匹拍賣會新馬，若於2020年8月1日仍未嘗出賽，其評分將被調低至52分。

與此同時，由2020/2021年度馬季開始，北半球三歲馬現時於1月1日至7月16日期間競逐讓賽時所獲的五磅分齡讓磅將會取消。

南半球出生兩歲馬在新馬賽事中所獲的分齡讓磅將由現時的九磅減至五磅，與兩歲馬現時在讓賽中所獲的分齡讓磅一致。

田泰安你返屋企瞓覺啦

明賭如真如假
底出賭及時行樂

兩隻都閪

方蛇呢口孖寶應該賭好大

大哥大繼續撐 陳嘉熙爭氣啦！

作為香港馬壇嘅大哥大，告東尼其實都好支持一眾本地薑，好似尋晚身價不菲嘅「孖寶兄弟」，首次上陣都係交畀華將一哥何澤堯執韁，結果順利一出即勝，之後Tony哥仲話呢隻馬今季跑打吡都會由Vincent操刀，擺明力撐。

除了何澤堯，告東尼最近都畀咗唔少支持近況處於低潮陳嘉熙，尋晚呢位十磅仔只騎一隻，正正係東廐「鑽石達人」，禮拜日陳嘉熙亦只得三匹坐騎，「加州明雋」、「綫路光輝」均係東廐馬，兼且均有泥地根據，真係算唔話得。

好似第四場「加州明雋」，前仗正正由陳嘉熙策騎於泥地一哩跑第三，剛戰改由田泰安都係得季軍後，告東尼決定用返陳嘉熙。咁呢位小將今次真係要爭氣，好好把握機會贏馬喇，證明自己係得嘅。

一個薛恩一個蘇兆輝真係玩到賭仔傻

頭場大注左皇家魅力,第N次中蘇兆輝伏

未和解？ 史卓豐與田泰安同場零交流

尋晚跑馬地夜賽發生一單小插曲，兩位騎師在騎師室內發生爭執繼而動手，涉事的兩位主角是田泰安及史卓豐。

事緣在第三場賽事期間，史卓豐策騎「一舖成名」多番內閃擠壓田泰安策騎的「靚紫荊」，令後者需要多番勒避，兩人之後在第五場賽後爆發爭執，最終田泰安投訴被史卓豐作出肢體碰撞，令後者被罰款三萬元，而史卓豐亦因犯下一項不適當策騎，被判罰停賽六日。

史卓豐與田泰安今朝晨操均有到場，並參與試閘，不過兩人明顯冇偈傾，企喺隔離全程零交流，當睇大家唔到，似乎對於尋晚發生的事件，仍然耿耿於懷。

勝得精彩係咁跑G3
係咪放棄左4歲

事事亨通
不過我覺得事事為王仔好似有d伏

下次都跑經典一哩啦

壽臣田草

@薈力之城巴打

負磅有着數 何良孖住潘頓發財

禮拜日頭場新馬錦標，被視為擂台躉嘅「追風絕影」因為接受手術治療腹絞痛，結果排位前退出，得返8匹從未贏過嘅3歲馬，幾乎肯定係一場混戰。不過，何良馬房嘅「發財福星」，負磅方面似乎有啲着數。

嚴格嚟講，新馬錦標係一場條件跟制賽，只限三歲馬角逐，雄馬或閹馬要孭116磅，但如果贏過二班賽，就要加17分，贏過多一場三班賽，要加15磅，只贏過一次三班賽就加10分，曾贏多過一次四班或新馬賽就加5磅，贏過一次四班或新馬賽就加2磅。

由於依家所有參戰馬都係處女身，同埋公布負磅時所有配磅提高4磅，因此今場所有賽駒都係孭120磅。不過，如果睇返評分，除咗初出嘅「皓月千里」，依家評56分嘅「發財福星」高分過其餘參戰馬，但孭相同磅位，點計都有啲着數，加上本身試過係1400米入Q及強配潘頓，睇嚟何良可以繼尋晚「盛大光輝」後，再靠潘頓贏馬啦。

南非馬王終於出返黎

又買少少先,上場巴西蘇咁撚樣都近

何妖要絕食

及早戒賭，欣賞賽馬

跑乜都買架啦 @睇書巴

同甘共苦 榮辱與共

淫kay信心保證今季次次孖住上

玩左三個月 我都係一路自己睇一路問老豆

我都唔知點解會賭
明明望住老豆賭都係輸到仆街
遺傳既野唔到你唔信

刨咩丫
是撚但買號碼仲易中

狗會半官方喉舌話皇天同nigga冇打交
係鬧交

官方認證 咁肯定係打交啦

仲響從化呀

有冇騎師室幫派清單
莫雷拉 田泰安 利敬國
潘頓 郭能 史卓豐

屌，壽臣1400

唉
成個12月係咁輸係咁輸輸到就快冇知覺
仲有隻颷驥元旦又出

你今年幾歲

你+我+賭波馬 仲輸得多過方蛇 仲點反

陳嘉熙 具力斯 李賽利 弱智派

丁狗啲馬成日有啲走勢引你跟
又要擺啲柒姑碌搏分多兩蚊

颷驥潘頓過左檔

廿中廢老了

希蛇呢

我後生過你

無刨

城中霸 中華主將 綠駿精英邊隻有錢收先

巴閉啦 俾你做威水

賭性

想退出賭博

admire mars同中華主將都係大和主將仔
一隻天堂一隻地獄

渣ja

仲未改名

想下好啦

洗唔洗賠番條命比你丫

睇書巴幾歲

收到風最細is me

城中霸27分 綠駿18分
對綠駿有啲唔公平

【希威森支持區】世事往往出人意表 唔通真係衰家食尾胡？

希威森睇落個人幾nice，工作態度又認真，小編幾鐘意佢，但真係解釋唔到點解遲遲未開到齋，繼早前「紅粉彩影」之後，尋晚跑馬地夜賽，一對餐士馬「又夠醒」同「爪皇轟天」又抽雙位數字檔位，唔通連個天都唔鍾意佢？最終又N次失望而回，兼且全晚唔單止披士無隻，就連獎金都賺唔到，真係悲哀。

星期日2019年最後一戰，希威森想開齋兼攞個尾彩，睇落佢手馬真係希望不大，暫時六匹坐騎之中，「任意駒」、「電子大師」同「水火風」今季近都未近過，「玖寶」上場初出輸4個馬位，落三班居多。比較有希望是，韋達旗下初出馬「韋先生」同「興爾」，尤其是尾場「興爾」，上場在沈拿胯下取得季軍，證明在泥地亦能勝任，抽8檔唔算差，只要出閘夠快擺前面走，或者有機會走甩放到，在2019年最後一場賽事食個尾胡。

你哋咁後生原來

拿蛇三十幾?

黎緊第1場：發財福星，潘頓 , 獨贏&位置
有冇得諗？應該一放到尾

咁撚細個就做賭徒？

有排
後生到

抄登不嬲細蚊仔論壇

未成年都知邊個係莫雷拉

你呢

我三十歲既時候壽臣開到齋未？

佳龍駒出事個日高登咸撚到仆街

下一隻壽臣

差少少就廿中

大家都咁後生 adore

點解你哋會接觸賽馬

發現買股搵唔到2000萬
曾志偉買馬買到2000萬

有幾多個係因為老豆開始睇馬

依家係我地00後揸旗牙

機臣、辣臣

Me

之前講過
做電話投注

小一小二就開始睇

係咪個個後生仔都係跟老豆賭馬之後一齊俾老母鬧劇本

你邊期開始睇

我都係 細個同老豆係度睇賽後你點睇 杜利萊13少柏寶 當fit

我老豆廢老藍絲唔賭馬

辣臣今日試閘騎落去無料到

告魯夫原居民靚蝦王嗰期

呢系馬都係狗餅多
買買埋埋啲垃圾過來鳩跑

打比奧運精神，第3多利高，好望角包尾
應該呢輪開始睇

我係三個一齊賭

好少上一代既人唔賭

我老豆幾十年馬齡，都係佢教我睇馬，到而家自己開始了解多啲就同佢一齊傾

w1.6 p1.05咁你仲諗唔諗

星期三最佳父子活動

我老豆成日同我講祿怡大成功

返來了 尋晚無賭睇黎係好事
有無手足已經jumped

畀咗4次機會森仔 紅粉彩影換人掂？

講起希威森會唔會反高潮，喺2019年最後一次賽事開齋呢！查實佢今期應該可以多一匹坐騎，就係韋達訓練嘅「紅粉彩影」，話晒呢隻馬近4次都係由森仔操刀，可惜今次鞍上人已經變咗做連續兩次賽事都有幫韋達贏馬嘅巴度，真係無話可說。

不過，韋達今次飛起希威森，亦係無可厚非，事關佢都畀咗4次機會希威森，可惜自從大前仗喺泥地1200米入圍後，近兩次轉跑谷草一哩分別由11、12檔，形勢太差落敗。依家就去跑更有根據嘅泥地，森仔已經無緣再騎，改由近況大勇嘅巴度執韁，檔位又好咗，莫非呢鋪真係換人即掂？

一講賭馬我直頭connect埋老豆阿爺，三代人都賭馬

紅粉彩影就係等一鋪快步速 幾時先有

jumped

佢都成日同我講以前啲馬
騎師 馬王 咩特別既野都會講
佢好似同我講過以前有隻馬發癲撻死咗個外藉騎師
之後隻馬即時退役

銀星一號

係了搵返係戴萊

原來大家都係遺傳

新力必巴40歲？

咪又係廿幾,你就好啦二十頭

有冇人係屋企人唔賭馬，但係自己冇啦啦走去賭馬

大係都係廿幾

多數後生仔都玩波 玩馬少d

你呢扎西巴

其實我本身冇睇
係出嚟做野 大佬成日叫我幫佢去馬會買波/馬
買下買下到左自己買

咪又差唔多，年紀越大賭得越大就真

之前試過比心水個FD，但係佢地係打死都唔買
剩係賭波
成日都話，屌14隻馬咁撚難中，波就唔同啦，上下盤大細都係1/2

小學老豆叫我1-14求其up 2個數字比佢買
同埋嗰陣睇覺得戴勝騎姿好撚型

未試過賭得大過200

賭波一啲都唔好玩 嗌兩個鐘輸鳩埋

但馬就隨時都可以打下牙「交」吹下水

細個覺得十三最型

波啲賠率唔夠馬好玩

應該好快post2

如果500，1000$注，買波買8水9水咁，回報率又高，機會1/2，理論上係好賭既
馬就變數多，中左D冷既會開心過中波

跑馬緊張幾分鐘 賭波緊張90分鐘

玩$500注好rich

講到口水乾
嗰一場馬 佢一定係皇天擊殺

賭波一樣

人有旺弱
講完

方蛇:中一次9倍夠你錯多8次

究竟方蛇一場有冇玩幾萬

希望快d旺

最撚記得上年有日買足十場田草wp 大賽日嚟
下下跑4455 嗰一刻想跳樓算

手風順起上嚟時 買咩都中 啲馬三疊照有 唔順時大熱門一疊 轉灣直路打開曬衝一步都無

呢句係我唯一一樣係Buy方蛇講既

真 輸足全日 尾場扑中都夠回血

日日精彩無啦

又見到旅遊首席 老馬咁好體力

落埋雨真係allin常感恩

日日精彩跑唔到好快地嘛

搏硬, 首本泥地輕磅何妖 仲要星期日會落雨
唔似係落班部署

而家如果我發現果日黑嘅話會買一條過關穿起哂餘下場次就算，之前試過場場追數咁買單頭加埋都好甘

我都係咁話，一場波折磨太耐

星期日，學貓囝一棍

有邊隻令你有信心復出到一棍

我

諗緊紅粉腸影定簫搖自在
不過呢一棍會俾快利果一棍少個零

黑既話我會跟飛 / 睇下邊路人馬當FIT

鴨仔都無 點棍呀

搭沉人地

兩隻都唔識 後者遠征完返嚟好似散散地

黑仔就要買雷神喇 要沉一齊沉

前一場都有鴨仔，今場都有掛
希望

有跡(績)就無賠率啦

唔記得接咗坐騎 薛恩跑埋今期即停兩日

在昨晚舉行的跑馬地賽事中，騎師薛恩被裁定一項不小心策騎，因而被罰停賽直至2020年1月16日星期四才可恢復策騎出賽。在有關研訊中，薛恩請求競賽董事小組將其停賽罰則押後至2020年1月8日星期三後執行。在其停賽期間，香港編有兩個賽馬日。

競賽董事小組今天早上接獲薛恩通知，表示他已接受2020年1月11日星期六沙田賽事的策騎聘約，惟昨晚在研訊中因疏忽而未有告知小組。競賽董事小組在裁定薛恩的停賽期時，倘若已得悉他接受了上述賽事的策騎聘約，小組會容許他履行有關聘約，並會因應情況決定停賽罰則開始執行日期，以讓薛恩可於2020年1月11日履行策騎聘約。

因此，小組決定將薛恩的停賽罰則提前至2020年1月1日星期三開始執行，直至2020年1月6日星期一才可恢復策騎出賽。經修訂後的停賽期間，香港編有兩個賽馬日，與小組原先判處的罰則一致。

呢個真，當黑最鐘意買雷閪，貪佢夠穩陣

【一出即勝加7分】蕭家打吡希望 手執94分衝四歲系列

尋晚谷草賽事，「盛大光輝」及「知道必勝」都係加8分，不過加分亮點不在呢兩匹全晚加分最多馬身上，而係蕭家軍打吡希望「孖寶兄弟」，呢匹東廐今季PP一出即勝加7分，最新評94分，必係今季四歲馬系列賽要角。

其餘頭馬加分面，「萬眾之力」加7分，「超能量」、「管之星」及「雷霆導彈」一樣都係加6分，「多多」同「文武傳奇」就加5分。

剛戰各匹頭馬加分及最新評分:

盛大光輝+8 78

知道必勝+8 74

孖寶兄弟+7 94

萬眾之力+7 63

超能量+6 63

管之星+6 49

雷霆導彈+6 29

多多+5 51

文武傳奇+5 74

我估17蚊開跑

咁又係 應該都有7倍
不嬲幾鍾意隻馬 希望晨操有啲勢
純跑泥地性能的確堅揪

就算得12蚊都要支持

紅粉唔係巴度既話信心仲大

逍遙自在可能搏呢場一招了

金地飛客 肥文

翡翠綠拎返d態會否然到季尾

星期日又轟幾win 啦

文武傳奇我估仲有得贏多場

直上香港瓶

年終賽9駒初出 月系480萬拍賣馬登場

周日2019年最後一戰，沙田跑10場賽事，有9匹初出馬列陣，分別係第一場「皓月千里」，第三場「韋先生」、「日日靚」、「運財高明」、「連利之友」、「皮具之星」，第五場「駿飛揚」，第八場「疾風勁草」及「奪速」，其中「皓月千里」及「韋先生」都係拍賣馬，「皓月千里」拍賣價480萬，「韋先生」拍賣價230萬。

駿飛揚 一出即勝啊!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

咸成超有利2.0

試閘日期:27/12/2019
沙田全天候跑道 - 1050米

1. 紅衣醒神
2. 美麗滿載
3. 新力寶
4. 平海歡星
5. 永同歡欣
6. 旺蝦王
7. 八進
8. 翩翩
9. 辣臣
10. 綠色勇駿

屌你老母死燈閪 咪撚搞我老婆格格

個死老坑咁識食

Larson

愛駒金剛仔

試閘日期:27/12/2019
沙田全天候跑道 - 1200米

1.開心好玩
2.好好利高 (需獸檢合格)
3.錶之寶寶
4.幸福分享
5.爭分奪秒
6.太平風
7.翡翠福星
8.凱倫致寶
9.時時精綵

原來邊個邊個轉左倉

場直路好撚難

新評分政策減少不公平 練馬師大力讚好

馬會今日公布咗一個新嘅評分政策，就係由下年8月1號開始，在北半球出生的未嘗出賽自購新馬及國際馬匹拍賣會新馬，一律由評57分改為評52分，換言之日後所有未曾出賽嘅PPG或者拍賣會，無論出自南、北半球，都係一律評52分。

查實北半球PPG評57分起步，南半球PPG評52分呢個評分政策沿用已久，點解今次作出咁大改變呢？評磅、賽事策劃及國際賽馬事務部主管紀禮澤就解釋返，佢根據之前評分制度，北半球PPG較南半球PPG評高5分起步，的確令北半球馬構成困境，同時令馬主及練馬師減低引入此類馬匹嘅意欲。

為咗改變呢種情況，馬會衡量過不少方案，認為較為可行同埋簡單嘅就係將所以PPG一律評52分起步，落實呢個方案前，馬會亦有徵詢練馬師嘅意見，佢哋亦十分支持呢項改變。

另外，紀禮澤亦舉咗一個例子，根據目前評分政策，一匹3歲北半球PPG與一匹4歲南半球PPG如果於同一場賽事首度登場，前駒反而要多孭五磅上陣，情況頗為不公平，改制後正正可以避免呢種情況。

北半球馬普遍適應時間比南半球慢
全部52分起步變相北半球堆馬減分速度快左
去到季尾五班賽嚴重短缺 五班馬嚴重泛濫既情況咪不斷加劇

瘋狂加開狗餅賽

某華人冠練表示歡迎

北半球PPG好難練架好少人肯入
印象中近年最勁嗰隻係東方快車

以前d馬名好過瘾

跑寶貝跑

駿馬名駒

六環已刨

求師兄透露下

3，4選中Q咪唔做威水囉
咁驚人做威水做咩

大道至正

星期日要大勝了

星期日避避佢先
難賭到仆街 你地加油

尋晚講賭王牌馬，星期日得雄龍，中華主將，以戰養戰，安賦
頭兩隻五班泥唔識賭，以戰養戰雷閪又熱，係得尾場安賦，但係3檔變11檔
賭條六環買D過關算

六環尾場點睇

雕神，安賦

蘇偉賢、何良、高伯新fast die

收工仔細睇咗十場
除左尾兩三場之外 上半場真係唔識
好鬥心 南莊瑞寶一定熱到狗咁款
和平路就一早分咗手

索性第七場前skip咗佢

好鬥心擺到明

頭六場
每場篤一隻
然後買6×7P $10

都係好鬥心，安賦，呢兩隻好似都冇得拗頸
情感注要埋白鷺飛翔

你係咪焯硬二郎

第8場希望雷閪唔騎疾風勁草，可以分多幾蚊

正常泥應該係

【出戰G3】六爺大談新勝灰獸機會

由羅富全訓練的「日日精彩」去季表現拾級而上，看來甚具頂級佳駟的潛質。此駒將於本週日（12月29日）首次出師分級賽，競逐三級賽洋紫荊短途錦標（1000米讓賽），且看能否再上一層樓。

「日日精彩」上仗於12月18日角逐出道以來第八仗，在跑馬地以勁勢攻下一項1200米賽事，取得歷來第四仗勝仗。此駒出道首仗在一項1000米賽事中取得第五名，今仗是自該役後首次回師此途程，而羅富全希望屆時形勢將有利此駒發揮。

羅富全今天（12月27日星期五）早上在沙田馬場表示：「如果牠能夠取得遮擋，1000米途程應不成問題。牠需要在對手之後取得遮擋，這對牠較為有利。」

「牠上季首仗角逐1000米賽事，陣上沒有遮擋，結果取得第五名。今季首仗（1200米）情況一樣，牠出閘迅速，沿途沒有遮擋，但到了最後五十米走勢開始慢下來。上仗我指示莫雷拉盡量取得遮擋，而他做到了。」羅富全說。

四歲的「日日精彩」週日將再次由莫雷拉主轡，並將負118磅最輕磅上陣。今屆洋紫荊短途錦標共有七駒參賽，包括負頂磅的「帝豪福星」（132磅），以及由約翰摩亞訓練極具潛質的「常感恩」（125磅）。「常感恩」曾三度在沙田勝出1000米賽事，週日將由蘇兆輝執韁。

羅富全明白，雖然今仗參賽馬不多，但對手卻不易應付。

「我們會全力應戰，但同場『常感恩』實力頗強，且看『日日精彩』陣上發揮如何。 」他說。

冠軍騎師潘頓於今年5月曾夥拍「日日精彩」以勁勢勝出第三班賽事。然而，他今仗將策騎「帝豪福星」與「日日精彩」同場較量。「帝豪福星」在港出道後連勝四仗，但近兩仗表現卻較令人失望。牠上仗競逐浪琴表香港短途錦標（1200米一級賽），在十二匹參賽馬之中尾隨群駒而回。

這匹由沈集成訓練的四歲馬，週日將首次縮程跑1000米。「今次我們改變策略縮程競逐。牠季初曾參加1000米試閘，表現頗佳。」潘頓說。

他續說：「以分級賽來說，今仗陣容不算強勁，『帝豪福星』有機會爭勝，展示本身實力。不過，馬兒最近兩仗表現明顯令人十分失望。希望牠可藉今仗回復勇態。」

沈集成將為「帝豪福星」加戴一項新配備，以幫助牠應付是賽較快的步速。

沈集成說：「一千米對『帝豪福星』來說可能略為嫌短，因此我期望牠首次戴眼罩上陣有助佔取好位，並能以勁勢衝線。該駒自上仗以來並無不妥，狀態良好，只是近仗賽績未如人意。」

潘頓說：「『帝豪福星』今仗佩戴眼罩上陣，希望有助牠發揮。馬兒經常顯得緊張，所以戴眼罩對牠有沒有大作用，還得觀察牠在賽日的反應。」

赤徑讓賽共有十三駒參賽，當中包括徐雨石旗下的「豹子頭」（125磅）及由羅富全訓練的「逍遙自在」（120磅）。此兩駒均曾於今年9月角逐韓國的國際賽事，但回港後均未能跑出水準。

羅富全說：「雖然『逍遙自在』從韓國回來後表現令人略感失望，但我預期牠今仗將有較佳演出。不過1650米途程較短，1800米應該更合其發揮。」

與此同時，羅富全對「紅衣醒神」在試閘中的悅目走勢感到滿意。「紅衣醒神」傷癒復出之後，於本月初的浪琴表香港短途錦標中不敵「爭分奪秒」，跑獲一席接近的殿軍。

羅富全說：「牠今季已出賽兩次，下一個目標將會是1月19日的賽事（一級賽百週年紀念短途盃）。牠的試閘表現良好，我們將會讓牠在賽前進行多一課試閘。」

唔止巴基之星 泥地巴基都離開Paul蘇！

早排蘇保羅「巴基之星」宣布退役離港去杜拜，蘇保羅未能幫此匹人氣王再開勝門，諗起都有少少遺憾；而嚟到今日蘇廐另一匹泥地版「巴基之星」嘅「金地飛客」，都要離阿Paul而去，呢隻七歲馬在港四捷泥地千二，次次都響極後位置衝上來贏，視覺效果堅係一流，但近兩狀態一去不返，未能再交出頭馬，今日幕後入紙轉去文家良馬房，睇吓新環顧可唔可以刺激「金地飛客」再交出昔日屈機後勁喇！

70蚊都廢事比狗會

常感恩根本夠料贏分級賽！

周日沙田馬場將舉行2019年最後一場分級賽，1000米三級賽洋紫荊短途錦標，全季只跑兩場田草1000米直路分級賽，其中一場國慶盃已於10月1日舉行過，由蔡約翰旗下「美麗滿載」勝出，至於餘下一場就係周日跑之洋紫荊短途錦標，各路直路賽好手均把握機會，紛紛出擊，其中最值得留意的是今場盃王大摩派出旗下「常感恩」出戰，此駒歷來4戰同一路程，獲3冠1季未失過三甲，演出非常準繩，今戰縮程跑最拿手路程，手執盃耳。

疾風勁草堅料
我睇咗晨操覺得一般般

似牙蔡打吡暗牌馬
呢個分而家拎出黎跑實有目的

流行經典十三少 2019壓軸登場

作為一位新開倉的練馬師，韋達現時15W頭馬數字固然相當理想，且不論訓練舊馬抑或新馬均能交出好成績，對上一次沙田賽事，他就憑一對初出馬「輝煌芯」及「量化歡騰」建功，唔單止從練後首次起孖，同時更於沙田連贏三日，愈來愈旺！嚟到今次2019年壓軸沙田賽事，韋廐亦不乏爭勝分子，絕對有權安哥再勝，各位當然要睇實。

韋達雖然近期倚重一眾D布質新馬搶分，但亦希望盡快為一批早早加盟的舊馬交代，報答早支持自己的一眾馬主。角逐三班田草1400米的「順意寶」，加盟韋廐後連場出擊，可惜5戰只得2亞2季，始終未能扳回一仗。不過，剛戰「順意寶」升上三班挑戰較強對手，結果於田草1400米不敵「請跟我來」及「歡樂小子」得第三，證明本身有能力於三班立足，近期快跳由韋達親自考驗，今次再跑三班1400米孭輕磅，形勢相當不俗，有權取得轉倉後首W。

另外，5歲澳洲自購馬「特醒」，於上手馬房從未跑入三甲，而加盟韋廐後情況未有太大改善，6次出賽雖然5次有獎金收，但仍未試過跑入前三名。不過，此駒剛回初戰田草1400米即跑第五名，敗於頭馬「三生好運」只半個馬位，賽後罕有地被加1分，備受評磅員重視，難怪韋達亦再次安排「特醒」跑同程，屆時取得突破不是意外。

嘩場3班1400米弱到仆街喎

，小學開始睇
蓮華生輝配緊乳甜果陣
依家馬又死咗人又釘咗牌

我都唔知呢隻有冇料，純粹覺得馬個型格好靚，單跳個氣勢好好
試得兩課閘好似冇乜特別，但係都試哂前後
最重要係，弱組

咁就大撚獲 除左個馬名改得好之外
睇佢單跳拍跳都覺得佢好似好削 好薄身 完全比唔到霸氣我 大膽覺得佢係普通二班馬

利申 我都幾燈下

我中學果陣唔知點解俾啲同學仔知我賭馬
到grad咗睇返先知有幾個中學都係會賭馬
有男有女

睇睇佢點跑先 但咁弱組 有三甲唔出奇

其實我都唔識睇新馬

我買新馬係睇佢試閘識唔識追
識追嘅會考慮搏下
有時都搵到啲冷馬

香港堆新馬只要唔係試閘大敗都會搏
好多冷馬都係掩掩揚揚

比d咁既對手勇闖者is 冇肉

蘇兆輝肯去馬未

又要睇手勢

練馬師黎講，最高紀錄一日幾w

【唔玩咯】四駒唔等2020 包括米哥救命愛駒！

是日馬會宣布四駒退役，唔等新一年來臨，包括文家良八歲2W馬「合作愉快」、苗廐十六戰全敗馬「出奇寶」、高伯新300萬香港拍賣會馬「文毅行者」同埋鄭廐「金剛仔」。其中「金剛仔」係米高近季的還魂救命馬，事關練者近年季季都要護級，呢隻八歲老馬幫佢摘下6W，真係場場頭馬都幫到佢上岸咁滯，希望「金剛仔」退役後有美好生活喇！

下 合作愉快仲等緊佢爆一獲 屌

澳門國馬場播馬唔會開 但投注站應該有播

方仔一日6w?

幼稚園
講真
因為唔鐘意睇卡通 星期日轉轉下台睇到跑馬就覺得好刺激
6歲個年咁arm千禧比細路入馬場
懇求屋企人帶我入去（屋企冇人睇馬）

方仔 柏寶同一日6w

係上幾個留言講左 睇電視睇到鬥快覺得好刺激

日中天沙田對面直路走甩
個時小學要作篇人物描寫ge文 我因為呢場馬寫左佢
miss比左8十幾分
但同我講因爲講馬 唔貼得堂

點睇老波斯 斯斯? Old Persian

我去硬

Go baby go
同上旺財上一樣

學生妹賭馬

練馬師好似方蔡都6w過
騎師就雷神8w

出奇寶真係冇仇報

今個禮拜日D 馬好惡賭
其一，好多實力相當既馬一齊鬥，冇乜邊隻比較突出
其二，多泥地賽，好多馬冇相同路程，又或者係草地馬，欠足夠DATA
其三，好多初出新馬冇數據

留錢等禮拜三

出早水ok?

why d馬係咁錫儀仗馬

買過兩次

盛勢已經比潘頓接番手試埋閘
應該會報1月5號5班1400

馬圈愈多人講愈會開 呢次買晒四條田豐Q！

拆禮物日騎師室發生疑似開拖事件，兩位故事主人翁史卓豐同田泰安，為咗爭位差啲搞到郁手呀，咁又係嘅，家陣馬圈競爭激烈到爆，為贏場馬寸土不讓，就算frd底都冇情講，不過換個角度睇，其實咁對馬迷嚟講咪仲好，點都好過個個圍威喂打默契波，係咪？

嗱，豐豐同安仔呢單嘢，個個都知好快就雨過天晴拆得掂，唔通男人老狗嬲成世咩...之不過跑馬嘅嘢好邪門，愈多人講通常件事會發得愈大、愈唔會咁易停，咁今期2019送歲賽，豐豐同安仔真係會打真軍開片？咁又唔會嘅，不過可能兩個大打埋身戰埋幾條Q噃，跑完返嚟大家又會話：「田、豐真係私片開Q呀！」咁今期有邊幾場兩位同場呢？有第二場安仔「執到笑」、豐豐「雄龍」，第四場安仔「好腳頭」、史卓豐「威風駿馬」，第七場「加州議長」同「旌暉」及尾場「悅裕」、「雕神」，講講吓場場都有機會似層層呀，大家買條4串15玩吓喇！

睇書巴真有我肥心

證明老母都好重要

皇天同田雞來左幾多Q？

定時定候捕住佢倉手閪馬睇下撚成點

希蛇out 祈普敦back

好鬥心原來轉咗雷閪，會熱成點

買六環同過關算 堆馬廢到

20蚊開跑
南莊瑞寶都轉咗佢

買100蚊六環算

羅富全期望「日日精彩」

季初表現較沉寂的羅富全馬房，在踏入十二月之後已贏出五場頭馬，成績開始回穩，周日乃一九年最後一次賽事，羅廄將派出八駒迎戰，聲勢浩大。全哥昨晨透露，今戰對配莫雷拉的「日日精彩」和「以戰養戰」機會最感樂觀。

灰馬「日日精彩」最近狀態回勇，剛戰在谷草千二米輕鬆取勝，今次跳級跑三級賽洋紫荊短途錦標，全哥說：「現年四歲的『日日精彩』身形龐大，可是卻受腰部等問題影響表現，猶幸情況不太嚴重，康復之後，剛戰遂贏回一場頭馬。由於以牠的評分要在下月中下旬才再有合適賽程供其報名出賽，且莫雷拉也提出建議，於是決定報跑今場三級賽。以馬兒的速度今仗少跑二百米也可勝任，希望臨場可以再次發揮實力，取得連捷。」

羅富全表示，「以戰養戰」今季愈跑愈進步，上場後追入殿軍表現進步，賽後已交由莫雷拉過檔，周日再跑同程，希望能走入前列一席，若能贏馬當然最好不過。

「日日精彩」全哥追得貼

「日日精彩」首季已大放光芒取得三捷，今季當然希望更上一層樓，首戰在田草熱倒唔緊要，上仗轉戰谷草即輕鬆補中。周日首度挑戰級際賽，轉跑直路賽能否封王要跑過至知，不過羅富全重視就可以肯定，事關昨朝馬兒只是到內圈踱步，他依然走上烽火台頂樓睇實，仲要課後即趕去機坪接馬，如此緊張今仗應會搏命。

「烽煙四喜」弗到爆燈

昨朝極少參戰馬出跳，場面十分冷清，就算有跳的大多不是弗馬，與周四朝相比有極大出入。

「精算閃擊」戴頭罩由助手跳兩段，本來貼住「激賞」走，之後跟唔住，反應見平淡，火力亦唔夠，久沉馬未有起色，早前試閘亦平平無奇，狀態一般。

「烽煙四喜」戴頭罩由副練跳一段，神態威武，好墜手暗火湧現，落腳勁之餘又兇狠，仲要馬身壯得很，唞夠操足，狀態弗到爆燈。

「中華主將」戴頭罩由助手跳一段，早課懶性極重，上了口都唔肯走，拉士兩步更要推騎，依然故我毫無進展。

「常感恩」蘇兆輝跳一段，沿外檔慢試，表現見輕鬆，大馬又唔覺重身，走過威風凜凜，依然充滿朝氣。

諗諗下上場戰鬥英雄都幾堅
三歲仔夠膽死係兩隻馬中間穿上嚟 仲要同年長馬跑
勁力威龍都唔錯 今次換重鞭佬 馬少少有得搏

點解隻精彩千里有新馬錦標唔跑 走去跑4班1400

加個cp1
直路走先

南莊加寶 郭能

貝力斯 英明勇將
係呢隻送行啦

落班即刻近
收埋兩個月做足嘢再出
聽日外疊有得沖即刻一棍

【嚇死朕】快活谷馬場亮相圈驚現「棄嬰」

是咁的，今朝快活谷馬場舉行八組草閘，由於禮拜六關係，現場好多細路，猶如Think Big天地，騎練太太梗唔執輸，帶埋仔女到場探班，給予老公精神上支持。

試到最尾第八組，馬匹亮相圈石壆上發現一個嬰兒物體，郁都唔郁，又冇喊聲，幾乎想打三條九，望真啲原來只係一個BB洋娃娃，有心臟病都幾乎畀佢嚇死，物主原來係潘頓囡囡Roxy，當時佢掛住擒鐵絲網睇老竇騎馬，先至唔得閒理個BB，不過Roxy亦當正有生命驚佢冷親，搵自己件風褸當被冚上去，場面有趣。

另外，郭能太太Trish亦帶埋四件化骨龍到場，大仔阿Jack不時抱住仲着緊尿片嘅「細細細佬」阿Will滿場飛，好有大佬風範，至於三佬阿Ted變咗四眼仔，唔好玩咁多手機啦。

另外，到場只替第一組「安采」試閘嘅巴西好手蘇兆輝，收工後偕同大仔Ryan搭Lift上廂房食早餐，喺英國有騎開馬嘅Ryan仲主動同韋達「揸爬」，相當識做，話唔定將來成為騎師，嚟香港幫韋倉主騎馬都唔出奇㗎！

幟哥入場探班 今次真係有食神

飲食界名人幟哥(黃永幟)一向好喜歡賽馬運動，在一四至一六年度以個人名義擁有的「為食仔」曾為他帶來三場頭馬，而現在交由蘇偉賢(Chris)馬房訓練的「為食格格」，由上季開始服役跑過七仗，終於在剛戰1200米泥地賽事中跑入季軍，狀態漸入佳境，幕後不敢怠慢，馬兒復課後立即加強操練，為今仗全力做準備。

「為食格格」出爭第四場四班1650米泥地賽事，繼續由蘇狄雄執韁，邇來例課無缺，今晨亦是由助手騎往內圈踱步兩圈練氣，矚目鏡頭當然係馬主幟哥專程入場探班，因為Chris外遊未返，便由副練黃志雄招呼，並且夾啱時間，與幟哥行上烽火台睇「為食格格」加課情況，動態緊張，看來幕後也心存大欲，值得吼實。

【火辣消息】二場龍騰馬躍退出 丁廐單騎應戰

第2場6號馬丁廐「龍騰馬躍」已退出競賽(原因：左前腿不良於行)，後備馬蘇保羅馬房的「萬霸駒．補上，仍由巴度策騎，負116磅上陣。丁冠豪今期只出馬兩匹，此駒退出後，只得尾場的「鵰神」單騎出戰。

另外仲有德國聯署要簽呀, 得番二日

你睇下Enzo Mazak 幾撚失望 你睇下幫我地嘅人幾撚失望

牛角仔已經上到二班
路路之星今朝試閘就懷疑爆缸

轉去韋廄養返好個身子
再比真。練馬師教返好個韁口 點都有一番作為

睇埋隻皇圖真係打個突
乜呢隻野有咁勁既咩

無啦啦跑泥跑彎隻馬

擺錯馬房 去咗燉馬師到
中間穿上嚟嗰幾步都ok
不過都係繼續燉

唔記得邊個係咁話等佢跑爛地就買

福永終於有G1落袋

佢真係識廣東話架

外地大爛地贏廿幾個馬位

馬主等足八年未拉頭馬 姚本輝擺出交代決心

一對姚本輝馬房參戰馬，第3場「胆大威猛」及第6場「高大威猛」為同主馬，由姚廐忠心馬主李明安養有。李明安2002年已有「飛躍之星」交由姚本輝訓練，之後有匹五捷馬「松風」成績不俗，不過近年「平步青雲」、「振動力」、「雷霆萬鈞」等駒均未贏過已退役，不經不覺已有8年未拉過頭馬，今次兩駒均以王牌報名參戰，擺出交代決心。

李明安對兩匹質新馬抱有一定期望，特別上場跑獲亞軍的「高大威猛」，在新西蘭兩度勝出試閘，做足前期訓練工夫，這匹大馬最得意是擁有一個大白鼻，今季踏入四歲成熟程度已足，以上場佳勢，大有機會補中。

至於另一匹「胆大威猛」是用來替補未出賽已因傷退役的「雷霆萬鈞」，是馬主李明安去年在澳洲周歲馬拍賣會親自投入的「犀利時」子嗣，目前三歲尚且年輕，隨住汲收一定作賽經驗後，應很快進入收成期。

留喺沙田專心備戰 石哥今期要追數

徐雨石馬房在12月份跑了八次賽事，只贏得「電訊火箭」一場頭馬，似乎情況唔係咁理想，都係時候進行大反擊，明日賽事派出十一匹戰駒，看陣勢甚有瞄頭，絕對要吼緊。

今晨快活谷舉行八組試閘，不過徐廐並無派馬出試，練者亦疊埋心水留在沙田備戰，趁人少少可以更加專心添，七時正開始有料到，首批馬有「任意駒」、「齊勝利」、「不忘初心」、「豹子膽」、「悅目星光」及「運來福星」六件，悉數往內圈踱步，石哥踩住單車跟出烽火台督操，動態吸引。半小時後，輪到「爆騷」、「南莊加寶」、「蒙古王」、「豹子頭」及「蒙古傳奇」露面，操練模式與之前一樣，石哥亦無偏心，都係走入烽火台舉鏡逐匹睇，戰意極度高漲，希望佢可以盡快掃走頭馬荒吧。

【谷閘花絮】路路之星爆缸 韋達伙記閃得慢受傷

今朝相當多馬主前往快活谷馬場睇愛駒試閘，包括第三組「廣陵王」車曉紅、「耀彩繽紛」羅德榮，第五組「陽光戰駒」衛淑莊、第六組「喜又盈」高長昌及「紅寶舍」李卓然，同埋第八組「好好彩彩」曾偉雄等，各人在欄邊駐足欣賞愛駒試閘，渡過一個快樂朝早。

不過為安全著想，建議馬主們唔好太接近馬匹，防撞欄亦未必100%穩陣，事關第二組匹韋廐馬「閃得快」一度在亮相圈表現急躁，頻頻挨近防撞欄，田泰安三度上馬先成功，惟馬伕卻被撞傷腰部，由波士韋達陪同進入醫療室，而韋廐月中谷戰（18日）首次在谷草上陣嘅「安承」，喺馬房配鞍時亦撞傷馬伕，韋廐月內兩度有伙記受傷，睇嚟韋廐馬呢輪已操到火噴噴。

至於同組由莫雷拉出試嘅「路路之星」，直路與「閃得快」纏鬥，後駒獲勝，而未知是否鬥得太狠，「路路之星」被發現左邊鼻孔有血，睇嚟凶多吉少，呢匹澳洲五歲馬上季在港一出即勝，儘管近兩戰上三班孭輕磅，依然未能重響勝鼓，暫時贏得獎金超過107萬，且看葉楚航仲有咩法寶搞番掂此駒。

任意駒聽個名就覺得係啲狗餅馬落到五班場場大敗自然淘汰果啲馬

叫乜乜駒 乜乜馬 馬乜乜好老土

洪祖坑

佳龍駒

大灣狗

最受歡迎騎師

潘頓
莫雷拉

陳加希

叫乜乜駒見到都唔想買

呢兩個大家鐘意邊個多啲
田泰安
史卓豐

蔡約翰
約翰摩亞

美麗傳承
步步友

爆冷
明月千里

好甜橙
自由旺

天地人
騰龍超影

新力必幾時出返嚟踱

自由旺咁多fans

彪哥
大岩蛇

有冇最受歡迎灰馬選舉

旺蝦王?

綠駿精英

2019年度重心

9場 峰煙四喜
濕泥地1650權威級超班馬
撞正聽日落雨 度身訂造天時地利

聽日仲有咩游水馬

落雨例爆
唔撚使度啦

如果水浸邊隻然

潘肯騎既初出馬通常都唔差
日日靚咁好分既話可以試下

桃花旺 菁年財駿

大自然

三十幾倍買十蚊咪算
唔中都唔會痛既 試咋嘛
仲要落雨 廢事哂時間度

駿飛揚 似樣D

環保時代 腳力都慳埋

以戰養戰 下次再見

我都唔係睇死 亦都未度
只係覺得都唔算好好

潘既初出馬*

蒙古王 追到傻

【肢體碰撞事件】士別三天！兩主角重返現場續黑面

剛周三快活谷夜賽，史卓豐疑因陣上爭位問題，在騎師室與田泰安發生肢體碰撞，事後安仔選擇「告狀」，而事發喺位置附近嘅黃皓楠亦要做證人畀證供，豐豐最終承應違規被罰款三萬大元，咪以為用錢就解決到件事，連日晨課兩位當事人都零交流，未有畀鏡頭影到任何一個交談畫面，加上呢單新聞已成圈內熱話，愈鬧愈大，睇嚟真係要搵個和事老先搞番好個氣氛，唔通要搵李寶利返嚟講吓爛Gag？

士別三日，適逢今朝舉行快活谷試閘，安仔同豐豐重返案發現場，兩人喺第一、六及八組俱有馬同組出試，雖然已經冇發生肢體碰撞，惟依然未有通電，裂痕有待修補，其實兩人以往都有講有笑，仲一齊踢過足球慈善賽，兼且都係雷神隊，唔通真係要踢番場友誼波先解決到，咁雷神要快啲度期啦！

不過首飾傳奇已經算係今季阿蔡d新馬入面比較似樣個隻

盛勢

天氣先生（下季）

勇闖者諗得過
隻馬發完爆抖完出返嚟跳都幾爽

講真九場一呢組馬都贏唔到2019可以戒賭喇

幸福掌聲上場都唔差，不過13擋

日日精彩 串 烽煙四喜 大棍過關

超級綠洲

順勢寶

阿奠唔騎得

聽日廢老冇扶手棍點賭

世界未日

我最愛既牙拉唔騎

渣架

雷閪唔喺度好賭好多了

南莊瑞寶點部署

即刻call返祈蛇/賴蛇 回歸ok

沒有莫雷拉 還是賽馬嗎

我估阿國應該有日日精彩騎

唔通貝蛇好鬥心送行

好鬥心分多幾蚊

我拉
重鞭佬應該都食佢一兩隻

雷神7隻大熱阿大佬 你傷風馬迷點算

連騎王都冇得買

取消賽馬啦 冇雷神點賭

支持十三少重出江湖

之前出閘衰果次唔怪得哂佢
希望日日精彩聽日好d分

d廢老可以唔使賭啦

Yes

幾時又變左你拉

無左我拉 唔願做人了

改為全部騎師著壽衣跑

你拉我拉莫雷拉

悅裕20倍

最尊重騎師緊係牙拉
星期三夠曬義氣

無左般/拉 唔可以叫賽馬

好過繼續騎啦

你又啱喎

日日精彩係咪夾邊個騎師都得牙

好鬥心 小氣鬼咁真係要秤下

輸完8300萬 雷神傷風 全線坐騎換人！

莫雷拉剛周三捧蛋，輸馬迷8,300萬獨贏票數，真係一地眼鏡碎。原本周日雷神騎九場，唔少人都希望佢可以反彈，但不幸嘅消息傳出。雷神因為感冒關係要退下火線，全線坐騎換人。
至於騎師王彩池，編號1號嘅莫雷拉開飛熱至1.45倍，由於已開售關係，根據條例騎師王所有注項將全數退款。

莫雷拉坐騎換人資料：
二場 10號「神乎其技」蘇兆輝
三場 3號「首飾傳奇」巴度
四場 11號「南莊瑞寶」楊明綸
五場 2號「以戰養戰」史卓豐
六場 3號「特醒」蘇兆輝
七場 7號「日日精彩」利敬國
八場 11號「大眾歡呼」史卓豐
九場 2號「激賞」薛恩
十場 5號「好鬥心」楊明綸

陳蛇一隻都執唔到

牙國試過拉住嚟贏

牙拉留力1月1

日日精彩陳蛇please

真 好似上次跑大賽咁 上哂力

呀蔡點解會用薛恩

第2場唔使買

冷食

激賞嚟HK之前好似SHINN有贏過 其實呢場阿蔡個對我幾鍾意

好運1月1 大獎6800萬 沙田馬場見！

有冇人掛住莫雷拉

me 聽日諗住重槌佢啲馬

【分分制勝】後勁王召國仔 餐士點會低？

第六場四班1400米草地，「爆騷」最近兩仗配黎海榮，先季後亞，演出漸入佳境，但今仗仍要換上大紅人利敬國，急求交代之心，昭然若揭。事實上，「爆騷」上場確有全面取勝機會，只要騎者轉彎一程蝕少點，早已壓過對手率先衝線，偏偏遇上「三生好運」的莫雷拉神級發揮，短頭位分勝負，正是兩駒鞍上人騎功分野。

「爆騷」今午繼續再攻田草1400米，路程性能不用再猜疑，更難得是埋門狀態愈操愈弗，完全不覺得牠季前曾缺陣接近一年時間，復原之快令人喜出望外。同場快馬未算多，不過文廐「瀟灑王子」回配陳嘉熙，定必搶得甚急，形勢仍有利於「爆騷」發揮後追威力，攞位暢順的話，補中在望。

【混合過關】第四場A3有得震

開季至今，組合獨贏3揀1「A1」開出121次最多，「A2」有101次，而「A3」有62次。2019年壓軸一戰，今季充滿驚喜嘅姚本輝今戰排出強陣，隨時以頭馬迎接2020。
第四場「威震天」上仗泥地一哩大勝對手，升班負輕磅更好跑，潘明輝再委以重任，小心出冷，「A3」博得過。
第六場「高大威猛」上仗加眼罩幾乎贏埋，質素擺明超級，「爆騷」連番上名表現穩定，「A1」機會唔錯。

精選過關:
第三場A2
第四場A3
第五場A1
第六場A1

各場組合獨贏:
第一場A1
「發財福星」及「戰鬥英雄」實力高一籌，「A1」穩。
第二場A2
「執到笑」同程兩勝，排靚檔又叫胡，「A2」可信。
第三場A2
「摘星之光」上仗初出爆大冷腳，操勇再來可補中。
第四場A3重心
「威震天」上仗放甩對手報捷，潘明輝可照辦煮碗。
第五場A1重心
「英之星」前仗贏馬一役水準高，回氣再來可秤先。
第六場A1重心
「高大威猛」上仗表現三級跳，對手不強可拚勝。
第七場A1
「常感恩」及「日日精彩」今季大熟大勇，硬碰硬。
第八場A1
「大眾歡呼」及「順意寶」檔靚磅輕，「A1」穩陣。
第九場A1
「烽煙四喜」跑泥地實力高一籌，對手難攖其鋒。
第十場A2
「安賦」泥地兩連勝，今仗因檔劣而好分，博得過。

雷狗退出分分鐘救返班廢老
跑得出之餘分多幾蚊
但係班廢老唔知換咗人

你估陳蛇會放 佢就會捉㗎啦

嗰陣個個驚利國偉拉壞日日精彩

文東

拍賣會馬投入操練

大約三十匹將在明年三月香港國際馬匹拍賣會供買家競投的拍賣馬，早在月初香港國際賽舉行完畢後已分批到港，經過兩星期檢疫後，今日將離開檢疫馬房分配到沙田馬房，開始在晨課跟現役馬匹一同操練，為三月拍賣會作好準備。

可能真係拉壞咗 變咗唔騎得

常感恩配條垃圾

白神父摩法幻影拉壞閒話一句

仁者荃心然會好意外

感冒唔該強制停十日

無雨落 jumped

烽煙四喜個P唔係大熱....

天日如果落大雨 重磅好蝕

六環彩 5 場 1 勇闖者 + 8 駿飛揚 +
9 英之星
6 場 1 英明勇將 + 4 高大威猛 +
6 春風得意
7 場 2 首映 + 3 旌暉 +
5 仁者荃心
8 場 3 發財先生 + 9 恆駿寶駒
9 場 1 烽煙四喜
10 場 11 大道至正 $2

小氣鬼執返枝好籌 會唔會都唔識發揮
其實真係唔太LIKE佢 無範出眾

無野既，搏失啫

咪有次濕泥俾勁精神炒成條街

所以加陣都怕佢
廢事買佢

大雨中作賽唔係停雨喎

好彩未買好鬥心

其實真係幾撚廢

冇左雷閪點孭飛呀D馬

未買就諗諗先
佢拍落我堯同柒俊到真係差咁班 講緊去馬時

雷神係咪被消失

【開心馬場】烽煙四喜搶分攻沙特

無論你係唔係雷神粉絲，相信你喺拆禮物日都非常失落，事關雷神竟然全日空，策騎多匹熱門馬只得兩亞一季一殿，有報道話輸咗近$8,000萬獨贏金額，試問馬迷又點會收貨，事後喺社交媒體畀人大肆批評，不過雷神因為傷風，搞到今期都跑唔成，看來情有可原。

第九場二班賽事，焦點一定喺「烽煙四喜」身上，話佢係全港最佳泥地馬都不為過，可惜香港高班泥地賽事唔多，所以大部分泥地好手都諗住越洋挑戰，不過以前「經典帝國」102分去到杜拜都係跑三班賽，而苗禮德對「烽煙四喜」嘅目標更遠大，希望可以出戰沙特盃，前提係要搶多啲分先！既然今次二班賽事上限105分，簡直係為佢搶分大計度身訂造，全力支持「烽煙四喜」贏馬！

第五場三班1200米草地預計有「大俠士」、「會長之星」、「閃耀榮光」等前置馬，預計有一定步速，「英之星」上仗排外檔全程外遊，加上步速唔快後追不及，最後只負頭馬「美麗掌聲」三個幾馬位，表現唔差，而「美麗掌聲」再出都差啲贏，今次「英之星」排6檔照計唔會好似上仗咁被動，實力馬又排晒外檔，蘇兆輝近半個月冇馬贏，希望佢好好把握機會啦！

戰鬥英雄點解冷咁多

計馬房何良個閪人點賣廿蚊

方蛇話個場無問題

戰鬥英雄要估田草得唔得
發財福星實得同埋無馬放頭 佢似痴到欄控制曬步速

城中霸

今個星期夜馬跑星期4

落雨唔買

食屎狗蒙古王!

雷狗

今場你咪唔好買囉

以戰養戰變左皇天唔敢買

Phone in如果贏左呢場都係入唔到沙特的話,要唔要改去杜拜預賽或者日本2月盃

睇下隻千金會唔會跟前

不如跑飛馬，橫掂獎金低左一大截，未必咁多馬跑

笠呢個眼罩唔知變唔變到身

老波斯世界第幾馬牙

重鞭打神乎其技ok

常感恩熱到咁 on99

是其是非其非

就係佢先唔買 呢隻病壞馬黎

發財上場好賽蹟黎

咁博易勝相吸落雨輕磅走甩

【晨課起筷馬】呢隻怪獸又嚟料

近年安排密密麻麻嘅試閘，的確令一眾行家喘不過氣來，不過筆者絕對歡迎，可以話愈多愈好，因為從試閘當中，可以睇清楚馬匹走勢及能力，尤其質新馬嘅進度更加可以摸得更透徹。不過，對一啲跑開嘅馬，繼續安排試閘就更具參考性，亦反映出幕後對馬匹出擊意欲。第四場四班1650米泥地，何良馬房「怪獸都市」今仗作季內第六度上陣，賽前仍安排撻多鋪大閘先嚟跑，值得加以留神。

泥地一哩早已試準

睇一睇「怪獸都市」賽績，同日有曾贏馬紀錄嘅四班泥地1200米及草地1400米唔報，卻打王牌出爭三戰未入過三甲嘅泥地1650米，用意何在？睇番上季，「怪獸都市」兩度出爭呢個路程，391場次跟前跑第五，「精英寶貝」狂放三段乏力益晒同場後上馬，「威勢之寶」、「和平路」等均非善類，「怪獸都市」跟前唔斷，其實早已試準。

今賽前刻意試鋪泥地1200米大閘，「怪獸都市」幾乎以一放到底姿態掄元，沿途走二疊望空，直路似要被對手趕過之際，鞍上人蔡明紹認真省一省，即時加速衝刺，彈甩對手個半身位過終點，餘勢更遲遲未停，狀態全面復甦。

鳩之霸屌次西600萬羊
仲貴過黃金巨匠滿樂時

冇雷神，點解會有騎師王

點解
有咩特別

個格仔黑左，無得買啦

佢冇週日寧靜成份

六環
勇闖者
春風得意
日日精彩
順意寶
綫路光輝
好鬥心換左人 唔知買邊個

線路光輝陳蛇黎架喎

第7場7隻馬四重彩全餐有無肉食

真心講
拍跳彈閘啲腳好開揚 好爽 可以一戰

係驚黎水
一棍唔落

新馬唔好一棍
同場全部有上陣經驗 係得佢無 呢下幾蝕

如無意外 單T 123

隻野我覺得起碼三班
同組d馬又唔係特別勁

個人幾喜歡勁力威龍

日後三班唔出奇 但呢一刻大家都係三歲

悅悅？

呢隻我都睇岩
冇理由同隻3賠率有段距離既
仲要冷過6，7？睇D閘既走勢點都比呢3隻好
我覺得有能力劏哂

前面帶頭嘅馬有勁快步
後啲嘅馬萬霸駒賞心星 馬冧中間執到笑

【分秒在握】轉草有心博冷

今次賽事戲碼極弱，同日充斥不少賽績平平之輩，小心連場有大冷門出現。重頭戲洋紫荊短途錦標，焦點落在「常感恩」身上，但同場「仁者荃心」能跟擅鬥，狀態狂勇轉草宜博冷。

「常感恩」是今季大摩招牌作之一，雖然兩度屈居廐侶「忠心勇士」之後，但贏馬一役締速極佳，而上仗飲恨獲亞，與麥道朗全程走三疊望空有關，今次換上蘇兆輝，成熱門相當合理。不過，這又是否意味馬匹無落敗之理呢？這又未必！

跑馬跑對手，儘管爭勝條件齊備，但只要對手比你更強，也要無奈俯首稱臣。今季表現脫胎換骨的「仁者荃心」，目前5歲正處戰鬥期的頂點，這一浪過後，要重拾升浪，當真不知何年何月，而文家良亦深明此理，今季安排馬匹四次出賽，結果兩冠一亞一殿，次次有獎金落袋。最難得的，是馬匹不是一味跑泥，而是田草一樣有高水準演出。

屢勝強手計數唔蝕底
就以季內095場田草直路賽為例吧，「仁者荃心」冷至99倍，雖然對「忠心勇士」全無威脅，但就以兩身位甩開「常感恩」入Q，今次兩駒碰頭，由負磅相同變為「仁者荃心」受讓兩磅，哪一駒較着數，這條數不難計。到了前仗田草1200米，「仁者荃心」跑第四，但就壓倒今次同場的「日日精彩」，由讓七磅變為讓五磅，「仁者荃心」同樣着數，既然面對兩大對手不落下風，有分頭之下，我會一博「仁者荃心」。

■長風
第七場 5仁者荃心 4常感恩
3旌暉 7日日精彩

田泰安希望駁回勝纜

田泰安（見圖）連續七個賽馬日交出頭馬後，上周三終於「斷纜」，多匹座騎都只能夠上名，對此田泰安坦言感到失望，幸好賽事馬不停蹄，今日沙田日馬其八匹座騎實力不俗，他昨晨接受查詢時表示，對「執到笑」和「順意寶」的爭勝機會最感樂觀。

田泰安剛戰無疑交白卷，可是馬迷最有興趣知道的，反而發生在第三場，牽涉其座騎的「靚紫荊」在內的事件，因為同場的史卓豐因此被裁定不適當策騎，判罰停賽六日，而且在研訊期間，兩位騎師於第五場後在騎師室發生爭執，史卓豐再被罰三萬元。

田泰安說：「本來過去的不快事件，我不太願意再提。簡而言之，賽前我收到的策騎指示是，『靚紫荊』過往贏馬都是走外疊，所以自三檔起步之後，應維持在距離內檔一馬位位置，加上早段步速不快，我也不希望困守內欄，所以一直守在原先擬定的位置，可是座騎一直被擠壓，其後更需要大力勒避，令我差不多墮馬，因此競賽小組賽後嚴正執法十分合理。」

至於第五場賽事的爭執事件，田泰安則坦言不願再談，以免繼續被渲染，始終自己是職業騎師，在賽事裏替座騎爭取成績是主要工作，不希望因其他事情分心，影響心情。

二○一九年最後一次賽馬，田泰安將策騎八駒出賽，蘇廄「執到笑」早前在田泰安胯下於泥地一哩賽取得跨季連捷，今次再夥拍出戰贏馬路程，田泰安說：「我以往認為『執到笑』跑泥地及草地賽均合，可是策騎牠跑過多場之後，證明還是競逐泥地中距離最好，雖然牠近仗演出平平，但畢竟並非角逐合適路程，演出不能作準。晨課馬兒一直操練正常，相信將以良好狀態出賽，今場牠是全組兩匹曾勝此程的參戰馬之一，而且負磅不重兼排好檔，如臨場跑出水準，將是我今次賽事的爭分籌碼。」

今季田泰安暫時與練馬師韋達合作八次，取得一冠一亞兩季，上名率達百分之五十，今日兩人以「順意寶」攜手出擊。田泰安表示：「『順意寶』上場升三賽競逐，面對賽力更強對手，但全程走勢甚佳，直路上一度看似具爭勝機會，過終點時落後『請跟我來』和『歡樂小子』得季軍，但末段勁勢持續，只落後頭馬半馬位，表現不俗。今次再跑同程，對手實力相若，按理跑回同一水準，足以再次走入前列，至於臨場採用哪一戰略，還是交由晨課裏經常策騎此駒出試，對馬兒肯定十分了解的韋達決定。」

對於東廄「悅裕」，田泰安表示此駒並不容易駕馭，但自己了解其脾性，預期今仗會一如以往，早段照例緊隨在後列，讓牠依自己步伐競跑，待逐步走順後再開始逐漸加速，而且今仗步速預計應該正常，亦有利其後上跑法。

旅遊首席又跑 老馬唔使抖

勝在有方 — 方駿暉

常感恩里程未盡

「常感恩」今年五月復出即重現PPG精英威勢，兩度在直路賽輕取路程專家「遨遊之星」和「萬事叻」，屬出色頭馬。季尾加分太多兼轉跑千二和千四米才敗。今季初出於此程起步失機後，中段嚴重受阻才追不過「仁者荃心」而失Q，確認此程威力值二班頂。剛戰於田草千二米被頂在外疊，竟能跟一步不蝕之「載譽歸來」串Q而氣走當銳之路程專家「百勝龍」和「牛角仔」，屬強組亞軍，反映進度理想。今次重返最佳路程，抽得五檔適中好跑，逾千二磅之四歲馬仍未見盡，如因天雨跑變化地則威力更強。

「仁者荃心」快轉六歲之自購馬竟然續有進步，大前仗跑直路賽能跟超級馬「忠心勇士」串Q，再出亦可在強組氣走今又同場之「日日精彩」，田草威力亦勁。最近贏泥賽耗力不多，仍可作半冷配腳。「帝豪福星」跨季四連捷後近兩仗差到不似真，重戴眼罩轉程或有新鮮刺激，來港前變化場地性能出色，半冷要防。

第三場：7摘星之光、11錢途燦爛、14精選直前

第七場：4常感恩、5仁者荃心、1帝豪福星

日日精彩沿住條外欄上嚟反應相當好

常感恩冇喇

巴打邊到有得睇皓月千里d片？

馬會要click邊到？

排位表 > 晨操片段

大摩fans 都唔鍾意垃圾騎

仆街
全日重心係陳蛇騎

淫姐全身

春風得意幕後應該等左好耐

我3倍W，25蚊P

其實忠心勇士有資格跑頭場

1.0W

10.5 10.1
不過大摩會俾其他欄主屌老母

Gg

皓月千里
首飾傳奇
駿飛揚
春風得意
二郎
鵰神

想一棍爆騷/ 順意寶求鬧醒
兩隻係時候交代la掛

為食格格上1600 見真章!

咁巴膠戰利品都贏過呢場
只不過唔係120分跑姐

今日蘇偉賢似樣

織狗

條撚樣捕左呢場好耐

但係呢場對手唔係強d咩

今日冇騎王玩？

呢個馬房加程好廢

雄龍落班加b1
配史 可一戰

跟返前少少 就可贏幾個馬位

叻廄頭場咁熱去唔去嫁？
不過輸咗應該會拉倉去十三少到

潘狗要你輸就輸

戰鬥英雄

劇本 : 馬會幫手爭分，濕泥

個天唔鍾意老苗

SUPER18馬膽南莊加寶

八太子

琦妹要婆娘個隻

當試閘都抵

鳩買 7-1-6 三重彩

Hea跑都贏

一陣跑傷咪死
田少又唔係無錢

潘頓馬王飛

佢都可以揹120跑？

春風得意係呢鋪 但好驚個練馬師

應該目標 百周年

唔會信

齊勝利 贏出呢場賽事
跑第二 係呢隻任意駒
第三 皓月千里
第四呀 係呢隻一代莊主

頭幾場識追就爆騷好過

堅？

好似125

佢會133 讓其他馬17磅

石哥今日有計

頭場得隻1簡得落手

冇野喇

皓月千里

原來就跑

2-6

肥

買左

跑咩

8，6，4，3

史卓豐我屌你老母

死肥鬼又攝住個第四

屌

何澤堯沿途三疊

隻1散得咁快

2768

2
7
6
8

2-7-6-8

又爆

何妖車都唔泊 下場再黎過啦

蘇兆狗殺我條Q，躝返英國啦仆街

好彩買左10蚊

3-6 also jumped

爆咩呀

位置Q有飛落

賢仔又要重call

何妖

蘇兆輝躝返英國please

快意驅

標題馬又燈

KINGMAN 啪啪啪

撐我撐我

個kitty好煩，想轉台睇柒方了

阿拉今日做咩唔跑
2場G1食濟左？

車哂落何妖點部署

落雨 不了

八隻馬全程三疊唔攝位 唔去都唔好咁明顯

又凍又落雨不了

切記唔好孤注一擲

落雨，新馬賽都車落去

買佢就幾熱都三疊 轉彎唔走
唔買就幾十倍鏟入黎 服撚左

要攻擊下隻何良大熱門

好似話乜撚野傷風唔跑馬

鄭俊偉d馬好似似樣, 買返佢幾隻祝福佢提早畢業先

第2場泥地全日重心

易勝相吸（可以重注）

仲頭場 條track利咩都未知

見到大黃字就嚇一嚇

買單Q俾蘇狗殺晒點部署

可以買少隻

跟咗方狗千金不換，企咗係度

掛牌濕慢，我危了

屌你老母直接block

全日重心 萬霸駒

收錢囉

笑能死

又黎巫顯東何良??
何良孖寶??!!!

執到笑可唔可以執到笑？

勁中

can

收條鐵咩 2-6

運財高明點財

sick ma

想賭蘇輝了

2場10
3場10

戒咗蘇兆輝

有冇人會賭城中霸

呢隻幾好，不過唔知點解今季咁沉

8心之友濕泥

戒下戒下可以戒賭

今場換巴度應該黎料

仆街，冇騎師王買

上兩季都係跑開好d既
純粹搏濕泥，正常泥就唔賭佢

易勝相吸

燈神要左

岩岩起身 有無水

負負得正

八心之友

會唔會田泰安-史卓豐

揀晒後上嗰啲

買咗

中華主將

雄龍win
拖5.11

買唔切9號

萬霸驅gogoog

瘋哥會唔會太老定呀

5號jump

慳番啦

8 1 6 5

屌奶星田雞第四

蘇保羅嗰堆互阻

鄭俊偉底出，賭閪咩

你可以跳了

田雞

萬霸駒，神乎其技PQ
雄龍落班王牌應該要，但係快跳日子唔夠

仆街我今日買Q跑1.3
買Win跑第二
QPQ跑2.4

仲諗住又打劫點知

未被接納 彩池截止投注 位置 沙田 星期日
第2場 位置
8 向前看

$ 130.00 $ 0.00
6 未被接納 彩池截止投注 獨贏 沙田 星期日
第2場 獨贏
8 向前看

$ 20.00

有得追喎

星期3號完今日又有

真係6號有p

蘇輝食左屎黎

鄭俊偉撚狗

力腸真係冇得救

鄭俊偉底出、蘇保羅底出，賭閪咩

中膽唔中腳

易勝搶唔贏

唔夠外, 比隻萬霸頂撚住左

巴度係咁block住力架做乜鳩？ 同馬房喎屌你

蘇兆輝真係垃圾到神乎奇技

底出

話左

家俊等到個位 後面呀paul 兩隻田雞最傻仔

阿kit好撚9，拍片吹奏雄龍 點知7俊跑出

烽煙四起

阿kit不嬲行古惑

Goalllllllllllllll

再買蘇斬手指

潘狗方狗新馬咁冷
博大霧都抵

留力

9 up就中, 仲諗住留錢買金剛之星

呢場狗餅馬

跳了

可能中正q數緊錢

咁都等到 我隻雄龍

巴度on9 paul蘇返去屌爆佢啦

隻5號一出閘已經知中招 騎咗兩步跟唔到步速

烽煙大件事 點贏

求下大家比一隻必中既我
All in 了

牙蔡啦冇得呦

喜駿之星
坐p望w

膽大威猛

蘇兆輝個種廢真係好似癌症腫瘤咁

運財高明

隻運財高明行出嚟幾靚樣
三十幾倍可拖

摘星之光win

kit姐唔撚狗就唔會結完婚都po泳裝照撚厹啦

潘頓加蘇偉賢 單q

錢途燦爛

想買巫顯東呢個發霉騎師

精選直前

[加州明雋加州嶺域] 十二月二十九日沙田十場賽日討論區II

追5追潘好

就搏佢日日靚

信咗前面三位巴打
自己加一隻

呂健威又贏啦

im

辣得真

3 4 10

超額認購

喜駿之星

感覺會走隻唔知乜鳩野入黎

9，11

連利之友 精選直前
是但爆一隻啦

條q得番35倍

4 6 11

跟啡格買

Rip